@inproceedings{Abel-Colotte-Ouni:JEP-TALN:2024,
    author = "Abel, Louis and Colotte, Vincent and Ouni, Slim",
    title = "Synth\`ese de gestes communicatifs via STARGATE",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "181-190",
    note = "",
    abstract = "La synth\`ese de gestes li\'e \`a la parole est un domaine de recherche en pleine expansion. Cependant, les nouveaux syst\`emes utilisent souvent des architectures complexes, les rendant souvent inadapt\'es \`a leur utilisation dans des agents conversationnels incarn\'es ou dans d'autres domaines de recherche comme la linguistique, o\`u le lien entre la parole et les gestes est difficile \`a \'etudier manuellement. Cet article pr\'esente STARGATE, une nouvelle architecture tirant parti de l'autor\'egression pour fournir des capacit\'es en temps r\'eel, mais aussi des convolutions de graphe coupl\'ees \`a l'attention pour incorporer des connaissances structurelles explicites et permettre une forte compr\'ehension spatiale et temporelle du geste. Nous avons d\'emontr\'e que notre mod\`ele est capable de g\'en\'erer des gestes convaincants en surpassant l'\'etat de l'art dans une \'etude quantitative, tout en obtenant des scores l\'eg\`erement meilleurs en termes de coh\'erence et de cr\'edibilit\'e des gestes g\'en\'er\'es li\'es \`a la parole sur une \'etude perceptive.",
    keywords = "Apprentissage profond,Synth\`ese de gestes,Synth\`ese audiovisuel de la parole",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0125.pdf"
}
